# Сборка и запуск: 
Если у вас не установлена библиотека sfml:
```
sudo apt-get install libsfml-dev
```
Далее нужно собрать программу:
```
cmake .
make
```
И запустить ее:
```
./cad
```

# Как использовать message-bus (singleton)

Message-bus (или шина данных, class Bus в нашей реализации) нужен для обмена сообщениями между различными частями системы через единого посредника. Это позволяет избежать излишнего усложнения связей системы.

Bus реализован как синглтон, что означает, что он существует только в едином экземпляре во всей программе. 

Создается Bus в функции `App::run()`, где для него выделяется память (тут же в конце программы она и освобождается, так что беспокоиться об этом не нужно).

Принцип работы заключается в следующем: функции в различных частях программы ожидают определенных условий, чтобы выполниться. Например, функция `save_to_file` ожидает нажатия кнопки save. При этом, отслеживание нажатия на кнопку и сохранение в файл находятся в разных частях системы, что усложняет взаимодействие.

Так вот, вместо того, чтобы связывать части в одном этом месте (а таких мест будет много и система будет сильно связанной), свяжем каждую из частей с шиной данных.

Шина данных подразумевает 2 операции:  
1. отправка сообщения
2. подписка на определенный вид сообщений

В данном случае нажатие на кнопку save будет вызывать отправку сообщения, например, с текстом "save", а функция `save_to_file` будет подписана на это сообщение. 

Когда сообщение с именем "save" попадет в Bus, функция `save_to_file` сразу выполнится.


Кроме имени сообщения в Bus также можно отправить связанную с ним информацию (например, номер заданного геометрического ограничения). Для передачи ее нужно преобразовать в тип `any` (`C++17`) , а перед использованием - обратно, к необходимому типу. Структура сообщения выглядит так:
```
typedef struct {
 public:
    string name;
    any info;
} Message;
```

В функции `App::run()`, в главном цикле программы, постоянно проверяется, не поступили ли новые сообщения. И, если они поступили, то тут же они и выполняются.

## Как это выглядит в программе?

1. Подключение шины данных в ваш файл:
```
#include "bus.hpp"
```
2. Получение в своем классе/функции указателя на Bus:
```
bus_ptr = Bus::get_instance();
```
2. Отправка сообщения c приведением типа info к any:
```
Message msg = {"click", make_any< ваш тип >(аргументы для конструктора вашего типа)};
bus_ptr->send_message(msg);
```
3. Подписка на сообщение (так как функция принимает всегда один аргумент, ей нужно указать плейсхолдер для него):
```
bus_ptr->subscribe("click", bind(&Button::on_click, this, std::placeholders::_1));
```
4. Вид функции, которая может подписаться на сообщение:
```
void Button::on_click(any info);
```
5. Приведение типа при получении аргумента типа any:
```
sf::Vector2<float> click_coords = any_cast<sf::Vector2<float> >(info);
```
